

 Tento bratislavský rodák bol drafotovaný Montrealom v roku 2003, no ešte si musel chvíľu a svoju príležitosť počkať. Prvý zápas v NHL abosolvoval až v roku 2007, 18. februára proti Columbusu a doviedol svoj tím k víťazstvu. Nasledujúce 2 sezóny (07/08 a 08/09) sa musel tvrdo biť o miesto v bránke Montrealu s konkurentmi Aebischerom, Huetom a s jeho súčasným "parťákom" Priceom. Až v tejto sezóne sa mu podarilo obsadiť post jednotky v tíme Kanaďanov.No aj keď podával vynikajúce výkony, tak z nepochopiteľných príčin dostával v bráne často prednosť kanaďan Carey Price, aj napriek tomu, že Halák bol jasne lepším. A to si všimli azda všetci čo sledujú NHL či už tu, alebo v zámorí okrem vedenia Montrealu. Začali sa ozývať hlasy o prestupe do iného klubu, ale Jaro nakoniec zotrval a ukázal, že je naozaj správnou voľbou do bránky. Obľúbili si ho aj fanúšikovia a tak sa mu, hlavne na domácom ľade chytalo naozaj vynikajúco. 
   
 Pred dvoma mesiacmi sa konala olympiáda v kanadskom Vancouveri a tam sa  Halák v bránke našej reprezentácie predviedol skutočne vo vynikajúcom svetle. Či už to bol vychytaný Ovečkin v zápase proti Rusom, alebo fantastické zákroky proti Švédsku a Nórsku, keď nám naozaj nebolo všetko jedno. Viacerí naši hráči sa vyjadrili, že konečne máme brankára na ktorého sa dá spoľahnúť a dokáže vyhrať dôležité zápasy. Nieže by to nedokázal napríklad aj Jano Lašák v Goteborgu, ale nikdy sa nedokázal výraznejšie presadiť mimo tohto turnaja, napríklad v zámorí. Nakoniec s toho bolo  na olympiáde s tak kvalitným obsadením vynikajúce 4. miesto našich chlapcov a správa do Montrealu, ktorá hovorila jasnou rečou, na koho sa spoľahnúť ak si chcú zahrať tohtoročné playoff. Aj sa tak stalo. 
   
 Po návrate do Montrealu Jaro naozaj ťahal a aj dotiahol svoj tím do vyraďovacích bojov o Stanley Cup. Monteral "vyfasoval" suverénne najlepší tím základnej časti - Washington. Mal to byť jasný scenár. Mal. No náš reprezentant v montrealskej bráne najskôr vychytal víťazstvo 3:2 po predĺžení, no potom prišli 2 prehry a do brány sa postavil jeho konkurent Price. Ten ale nepresvedčil, keď inkasoval hneď v nasledujúcom zápase 6 gólov a do, zatiaľ, posledného zápasu nastúpil opäť Halák. Montreal vyhral hlavne vďaka nemu 2:1 a jeho brankár bol vyhlásený prvou hviezdou zápasu. Zuby si na ňom vylámali Ovečkin aj Backstrom a takisto celý Washington. Jaro tak dokázal svojimi zákrokmi vrátiť sériu na domáci ľad, kde sa pokúsia Habs opäť o malý zázrak pevne verím, že s Halákom v bránke. Dúfam, že opäť nedá americkým komentátorom inú možnosť, len povedať vetu, ktorú som spomenul na začiatku. 
   
 Tak snáď nám po dlhej dobe vyrastie naozaj brankár svetových kvalít . Talent na to má. Podmienky tiež. Ja mu prajem postup aspoň cez Washington, lebo za svoje výkony si ho zaslúži. Aj keď to bude viac než ťažké. A ak nie, tak snáď neodmietne pozvánku na nadchádzajúce Majstrovstvá Sveta. Ale to už je na ňom. 

